%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

    \begin{exoApp}{5}{1}[Une tribu]
    Soit $\Omega = \{ 1,2,3,4\}$. Montrer que $\mathscr{A} = \left\{ \varnothing , \{ 1 \} , \{ 2 \} , \{ 1,2 \} , \{ 3,4 \}, \{ 2,3,4 \} , \{ 1,3,4 \} ,   \Omega  \right\} $ est une tribu sur $\Omega$.

    Montrer que $\mathscr{A}$ n'est pas égale à $\mathscr{P}(\Omega)$.
    \end{exoApp}

    \begin{correction}
    Les complémentaires des éléments de $\AA$ appartiennent à $\AA$; les réunions deux à deux d'éléments de $\mathcal{A}$ appartiennent à $\mathcal{A}$, et $\Omega \in \mathcal{A}$ : $\mathcal{A}$ est bien une tribu. \\
    De plus, $\mathcal{A} \neq \partie(\Omega)$, car par exemple $\{3\} \not \in \mathcal{A}$.
    \end{correction}

%%% Fin exercice %%%
